總書記的話

總書記的話 - 古德明

路透社

十一月十二日，香港長官鄭月娥訪京，拜見習近平；回港之後，即向港人告慰：「有人擔心香港融入國家發展大局，一國兩制將難維持。但習主席是次接見我們，指出香港賴以勝人者，首在一國兩制。這話清晰有力，大家可以放心了吧。」君子一言，快馬一鞭。但習近平是君子還是中共總書記，大家都知道。

二零一五年九月二十五日，習近平訪美國總統奧巴馬，在白宮玫瑰園致詞說：「中國無意以南沙群島作軍事用途。」這話清晰有力。現在，中共轄下群島就部署了反艦及防空飛彈，成為軍事基地。

又上月二十九日，習近平會見全國總工會幹事，致詞說：「我國要開創新時代工人運動，開創工會工作新局面。那裏工人的合法權益受損，那裏的工會就要站出來說話。」這話也清晰有力。現在，那裏有工人抗議剝削，那裏的公安就會出來鎮壓。今年五月，深圳佳士科技公司工人開始集會，抗議資方壓迫，到八月終於被鎮壓，無數工人及聲援者被捕。本月九日，廣州、上海、北京公安還分頭出動，拘捕了十多名漏網者。而本月八日，北京有約十名大學生在蘋果公司分銷店前聚集，抗議其生產商在重慶剝削工人，最後兩人被捕。

其實習近平清晰有力的話很多，例如「保證一國兩制不變形，不走樣」等等。這保證斬釘截鐵，只可惜保證者是中共總書記。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
陳馮富珍的非人生涯 (高慧然)

下一則
下一則
赤子何罪 (林道群)